% Created 2020-04-09 jue 21:33
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\author{David Pineda}
\date{\today}
\title{Buen Servicio}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Pineda},
 pdftitle={Buen Servicio},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.1 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents

El hombre dobló la esquina y se adentró por un pequeño pasaje cubierto de
adoquines, algunos pequeños arces le daba algo de vida al lugar, un par de
faroles ya comenzaban a encender en esa fría tarde. Se sentó, sin quitarse su
abrigo, en un agradable café a esperar a su cita.

-- Un expreso doble, por favor, y galletas --

-- ¡Sí, señor! --

Abrió el periódico, pero no se pudo concentrar en las anodinas noticias que
aparecían en este, tenía algo importante que decir. Su vida pronto daría un
cambio total y, en su mente, flotaban las ideas y recuerdos. Ya no estaba
joven, pero se veía fuerte y saludable.

Se abre la puerta, entra una mujer madura, vestida con un traje de oficina, en
tonos claros y en su cabello al natural, aparecían algunas canas que le
otorgaban la apariencia de una persona tranquila, que sabe lo que hace y lo que
quiere. 

-- ¡Perdona! Me atrapó el trabajo.

-- ¡Está bien! Disfrutaba de este rico café. ¿Te sirves uno?

-- Un capuchino.

-- Dale, lo pediré ¡Señorita,  un capuchino!

-- ¿Algo de comer?

-- Mmmm, quisiera algo muy dulce, ¿tiene torta de tres leches?

-- Si, le traigo.

-- Hace años que no nos encontrábamos.

-- Como cuatro, y apenas nos saludamos en esa fiesta.

-- Ibas con tu novio, interrumpía.

-- Olvídalo, ya pasó ¿Cómo has estado? Te veo contento.

-- Bueno, sí. Mucho que contar. Mira.

Levantó el brazo, sacando con lentitud su mano con prótesis del abrigo, la puso
sobre la mesa. Separó la parte de su brazo y mostró el muñón. La mujer levantó
la cabeza, palideció.

-- ¿Cuándo fue? ¿Cómo?

-- Hace dos años, trabajando. Un desperfecto en los motores de la fábrica echó a
andar las aspas  mientras hacía la mantención. Fue algo de segundos, vi la
sangre, el dolor, me desmayé. Dos días después desperté en el hospital, sin mi
mano. Desde entonces es que mi vida dio un giro radical. Todo ha cambiado, no
pude trabajar por un año por el trauma y hasta ahora he realizado algunas cosas
livianas. Eso no es todo.

-- ¿Te indemnizaron? 

-- Una miseria, la empresa apenas se hizo cargo.

-- ¡Que pena, de verdad! Recuerdo lo mucho que gustabas de hacer ejercicio
físico.

-- Ahora lo hago, solo me falta la mano, no el espíritu.

-- ¿Y tienes novia o alguna amiga?

-- No. Sabes que me cuesta eso. Te quería contar algo, otra cosa.

-- A ver, ¿dime?

-- Postulé a trabajar en las colonias, en Marte.

-- ¿Quedaste?

-- Sí, quedé. Quería contarte que me voy en dos semanas.

-- ¡Dios mío! Creía que solo admitían personas en buen estado físico\ldots{} y tu
mano.

-- Jugué mis cartas

-- ¿Cómo, no entiendo?

-- Hace unos diez años, poco antes de conocerte, llevaba un tiempo trabajando en
una compañía de comunicaciones.

En esas fechas las condiciones de trabajo eran duras. EL descontento se hizo
general y se paralizaron las operaciones. Fui elegido para representar las
demandas. Fueron varios días de negociaciones, el día anterior de que todo
volviera a la normalidad me dirigí a hablar con el gerente general. Me llamó a
mí teléfono personal muy temprano, requería mi presencia.

-- ¡Bienvenido! -- me dijo.

-- ¡Aquí estoy!

-- ¿Qué le ha parecido todo?

-- Es justo lo que pedimos

-- Si veo, pero la empresa necesita continuar sus operaciones.

-- Lo sabemos

-- Tengo una oferta, tal vez sea ventajosa para usted.

En ese momento me estremecí, me ofrecía pagar los estudios de mi hermana, además
un año de sueldo sin trabajar y, por último, la deuda de un favor por el buen
servicio. Podría cobrarlo cuando quisiera.

-- En ese entonces te conocí

-- Coincidimos en vacaciones, fue lindo conocerte

-- ¿Cómo te sientes?

-- Era joven, fue un error, lo sé, no debí.

-- Ahí trabajaba mi padre, lo despidieron.

-- No sabía, lo siento.

-- Te tenía por una mejor persona.

-- No ha sucedido de nuevo

-- Sí, entonces ¿te vas, gracias a ese favor adeudado?

-- Para siempre, logré mi lugar en las colonias, me espera un buen trabajo y una
mujer.

-- Seguro serás feliz

-- No lo sé, pero estaré bien

-- Entonces, ¿por qué me pediste venir?

-- Pensé que sería bueno contarte, verte la última vez. Todo el tiempo, cada
momento que he estado contigo lo he disfrutado.

-- Yo también, ha sido una linda amistad

-- Eso quería decirte

-- ¿Eso?

-- Me gustas, te quiero mucho.

Levantó la mirada, el café ya había acabado y solo quedaban los dos esa noche en
el local.

-- Quisiera quedarme contigo esta noche.

-- ¡No, no!

-- ¿Por qué?

-- ¡No quiero, no quiero. Simplemente vete!

El hombre se retiró lentamente, tomó su abrigo, caminó y desde la puerta se dio
la vuelta.

-- ¡Adiós!

Sonó la campanilla de la puerta que cerraba, hubo un silencio profundo en que la
mujer apenas contenía las lágrimas. Exhaló tres palabras de despedida, que
apenas serían escuchadas.

-- ¡Estúpido, te amaba!
\end{document}